醫護法律界：5示威者醫院內被捕 4人涉暴動罪

【星島日報報道】政府條訂逃犯條例引起嚴重衝突，近日醫管局亦證實有傷者在求醫期間遭警方拘捕。醫學界、衞生服務界及法律界舉行聯合記者會，整合民陣、星火同盟等資料，透露有5人在公立醫院求醫期間被捕，4人涉暴動罪、1人涉非法集結罪。若以醫院劃分，3人來自伊利沙伯醫院，來自廣華醫院及仁濟醫院各1人。

衞生服務界選委洪梓然表示，有前線護士向他透露，有並無攜帶委任證的警員，到醫院恐嚇醫護人員以索取資料。但基於保護護士情況下，不能透露更多詳情，包括該名護士所工作的醫院，以及相關恐嚇內容。

公立醫院醫生、醫學界選委黃任匡重申，「醫生及護士的專業守則均列明，除非徵得病人同意，否則不會向第三者披露任何資料，醫護人員亦沒有責任提供資料。」他強調警方應用正常途徑，向法庭申請手令，然後向醫院正式書面申請醫療報告。

對於疑有警員在醫院向醫護人員索取病人個人資料，執業大律師兼法政匯思召集人吳宗鑾指，非法搜證下取得的證據，在法庭上有機會影響證據的呈堂性。

黃任匡澄清，「醫護人員的工作不包括主動報警，即使面對家暴受害者，我們只是鼓勵對方報警，而非主動報警，病人有其自主權。」他又指「現時在社會上製造恐怖，讓傷者不敢求醫。」並認為醫管局應發出更清晰的指引和訊息，包括讓醫護人員在受到壓力下，知道如何恪守專業守則，不透露病人資料；同時讓外界市民知道，醫護人員除了提供救援服務，都會盡最大能力保護他們的資料。

Source:-

醫管局好似無話咁多 cases

依家玩到醫院都做假 HK is dying

香港還是以前的香港嗎

屌你老母死黑警，推

pk

push

加油